康文署：41泳灘不適合賞月

2018年09月22日

康文署：41泳灘不適合賞月

深水灣泳灘遭山竹摧殘，中秋節期間不適合賞月。

【本報訊】颱風「山竹」日前吹襲本港，對各個泳灘和康樂設施造成破壞。康文署宣佈多個康樂場地和41個泳灘因須清理及維修，中秋節期間不適合賞月，包括石澳、赤柱、深水灣、西貢清水灣一、二灘等，呼籲市民不要進入已被圍封的範圍免發生意外。

漁護署重開主要燒烤場

另外漁護署指經連日清理後，多個燒烤場及營地包括大潭、大尾篤、北潭涌及城門燒烤場今日起重開。

康文署指，上述場地部份設施和樹木損毀，預計中秋節前未能完成清理，不適宜賞月，受影響地點包括賞月熱點大浪灣郊遊區及泳灘、石澳海角郊遊區、石澳泳灘和赤柱正灘等。

此外，其他賞月熱點如香港單車館公園和佐敦谷公園等照常開放，而維多利亞公園於中秋節翌日凌晨2至5時暫停開放，以便清潔。
漁護署昨晚亦公佈，除大欖、城門及大埔滘一帶，郊野公園各區的林道已開通，但大多數遠足徑仍受塌樹阻塞。

馬屎洲、橋嘴洲、吉澳、東平洲及荔枝窩自然教育徑及地質步道仍有塌樹阻路，但今日起重開主要燒烤場及營地供市民過周末及中秋，可參考該署網頁 。

另外，環保署公佈颱風後首次公眾泳灘水質評級，全港39個泳灘有14個水質評為一級良好，21個被評為二級一般，4個被評為三級欠佳。被評為三級的泳灘分別是釣魚灣、蝴蝶灣、大浪灣和馬灣東灣泳灘。

比較上周公佈的泳灘等級，聖士提反灣泳灘評級由一級跌為二級，但有7個泳灘水質變好。至於日前公佈西貢污水處理廠設施和石澳大頭洲的污水喉管受損，污水未經完全處理就需排放出海，惟鄰近泳灘的水質評級皆沒有下降。

■記者李思潁

上一則
上一則
大澳極速復原 掛燈迎中秋

下一則
下一則
開售即燶 炒iPhone XS蝕$299

長實樓爆窗 揭玻璃厚度不符圖則
當日風力未超過負荷上限
租戶須自行換辦公室設備
大澳極速復原 掛燈迎中秋
民航設施難抵山竹吹襲雷達「爆波」

肯定好多廢老唔理照入

海毛蟲

快成個星期
竟然仲未清走

唉